「美C」獨孤求敗壟斷十年，那些年的「世界第三」有哪些？

在最近十年，美斯與C.朗拿度是公認的球壇兩位大哥，他們聯手壟斷了近十年所有的金球獎。雖然美斯和C.朗拿度總是一如既往的穩定，但每年他們的身邊都會有另一球星憑藉著一段時間的精彩發揮，參與到他們的競爭中來，今天我們就來為大家盤點這些轉瞬即逝的球星。

一、卡卡

卡卡是唯一擊敗美斯與C.朗拿度的上一位世界第一，在07~10年這段時間，他憑藉著在AC米蘭國王般的發揮，以及比起還比較稚嫩的美斯C.朗拿度更成熟的球技，與美斯C.朗拿度形成過競爭，但在轉會皇馬後，卡卡的狀態一落千丈，逐漸退出了這個隊伍。

二、沙維、恩尼斯達

沙維與恩尼斯達是美斯身邊最好的兩位幫手，有他們幫助的美斯就是球壇最可怕的殺器。2010年，奪得金球獎就引起了巨大的爭議，不少人都認為這個獎項更應該頒發給同年比美斯還奪得一個世界盃的沙維或是恩尼斯達。

三、史奈達

2010年南非世界盃史奈達在對陣巴西隊的比賽中攻入兩球， 率領荷蘭隊進入決賽，但在決賽中一球負於西班牙隊，獲得亞軍。 2010年是史奈達職業生涯最輝煌的一年，在球會，他作為中場核心為國際米蘭奪得足壇僅有的三冠王；在國家隊作為主力令荷蘭成為世界盃亞軍。史奈達本是奪得2010年世界足球先生呼聲最高的人選，誰知在最後評選時竟連前三名都沒有進入，並一度引起了較大的爭議。

四、朗尼

2011年左右，朗尼在曼聯迎來巔峰，他出色的競爭狀態以及在曼聯越發牢固的歷史地位讓他參與到了美斯與C.朗拿度的競爭之中，但這個競爭也十分的短暫，隨著費格遜的離開，朗尼與曼聯的狀態都有著相當大的下滑，朗尼也最終告別了這個隊伍。

五、列貝利、洛賓

2013年，拜仁在列貝利及洛賓的帶領下奪得了三冠王，在歐聯決賽中，洛賓在89分鐘單刀射入奠定勝局一球，協助球隊以2:1戰勝多蒙特，奪得球會十二年來首個歐聯冠軍，賽後當選全場最佳球員。列貝利及洛賓也成為了當年金球獎的最大熱門。但在最終評選中，C.朗拿度依靠更加出色的個人表現爆冷擊敗了法國人，引起了不少球迷的不滿。而在那之後，列貝利也沒有再次發揮出能與這二人扳手腕的表現。

六、尼馬

尼馬是公認的下一位世界第一，他如今已經逐漸地參與到這兩位老大哥的競爭當中――當然，作為美斯的副手，尼馬想要扳倒美斯，也並不是一件十分容易的事情，因此尼馬轉投巴黎聖日耳門，希望帶領巴黎稱霸歐洲，但不得不承認，他已經逐漸縮小了與美斯之間的距離。

七、基沙文

2016年，基沙文迎來了個人表現的爆發，他帶領馬體會進入到了歐冠盃決賽，帶領法國隊進入了歐國盃決賽，他優異的表現讓他成為2016年的金球獎大熱門。但令人遺憾的是，他在兩次決賽中都輸給了擁有C.朗拿度的對手，而C.朗拿度也憑藉著兩次在決賽中直接擊敗基沙文，加冕了當年度的金球獎。

八、伊巴謙莫域

從米蘭到巴黎聖日耳門再到曼聯，伊巴謙莫域的是一直保持高水準演出，他的狀態甚至趕上了年紀更好的美斯和C.朗拿度，但令人遺憾是，在這次重傷以後，不知道大奉先還能否保持狀態。

九、法卡奧

馬體會時期的法卡奧是球壇最恐怖的殺手，他也被認為是能夠打破美斯C.朗拿度壟斷的人選之一，但在離開馬體會以後，法卡奧的狀態便一落千丈。

十、夏薩特

夏薩特以凌厲的速度還有進攻能力聞名，實力備受高度評價，並被英國各大媒體自我推測為有可能比肩當今兩大球王美斯和C朗。法國名宿施丹接受訪問時則力挺夏薩特，表示他是世界第三出色的球員，人稱「世三」。

來源：新浪

無蘇7

無阿古路已經唔洗睇

世三

4同7算鳩數啦

仲有法卡奧

依家金球獎太商業化

十一、

蘇亞雷斯的球技了得，在利物浦，許多時侯蘇亞雷斯都是以獨力支撐整隊利物浦。在經歷夢幻般的2015年，他為巴塞打進40球22次助攻，獲得歐冠，西甲，西班牙國王杯，歐洲超級杯冠軍，並在歐冠決賽和國家打比進球，表現無懈可擊。絕對有能力奪得金球獎。

「美C」又可以叫「斯朗」

全盛計真係得卡卡同埋史尼達

Me呢

呢埋所謂世界第三
顛峰期加埋都唔夠
美斯 c朗是旦一個時間長

沙維、小白

最勁戈季一隻盃都冇

伊巴憑咩

冇計， 所以佢地抵輸

樓豬

成段野用黎吹奏夏薩特係世三

隔離登同 post 獨家有 蘇7

兩隻怪物破哂球壇紀錄
其他所謂第三都係旁友

美斯唯一未得到認同既就係佢只打死一間球會
你隊波全部最勁, 根本唔能夠顯出你既勁
好似華 dee 同 馬列斯 呢 d 同班 2, 3 線一齊都拎到英超先顯示出佢地既不同

其實沙維都係勁足咁多年

尼馬得啖笑，完全吹捧出嚟

無紐亞？

8樓加返

isco，阿辛，摩迪，bale，戴巴拿

依家呢隊巴塞已經好多2線球員

要係另一個新聯賽新環境都取得成功先勁
C 朗呢方面真係完勝佢

基沙文16年
俾佢兩次決賽都俾佢贏到c朗
都未必拎到

尼馬咪又係另一個robinho

朗隊

咁沙維小白都未得到認同啦

人地世界杯euro cup carry哂

有無去其他聯賽證明過自己先？

你睇美欺個闘心好差, carry 唔到成隊波
變左亞軍庭之後就話唔玩
跟住學人留鬚 心諗 扮洛奇第三集呀
不過最近佢似乎可以開始 carry 到佢隊 亞軍庭 睇吓佢係俄羅斯有無一番作為啦

未踢過英超唔計

洗唔洗打埋第二項運動咁啊
人地由開始就夠料踢頂級大球會踢最好ge聯賽 要自貶身價踢d垃圾聯賽？

史奈達

C 朗既料, 最開始俾儘都係可以係阿狗做後備個後備咋, 唔係死好命有個場 friendly game 佢撚有咁既機會呀最聯

全盛費托

有兩季的確係世三

咁講史奈達、洛賓都叫鬥心好差，Carry唔到成隊波啦
球會三冠王，國家隊一銀一銅

當年跟左雲爺爺
而家可能踢緊疤

欠小白一個金球獎

下個到迪布尼

韋拿柏度拉膠卡斯艾巴沙比企喺到睇佢地踢？

卡卡係唯一一個打贏外星人既人類

到底大奉先呢個咁柒既外號係點撚樣走出黎

點為之 carry 到成隊波 ?? 你睇巴治奧 94 世界盃就知, 就算最後只得亞軍都名流千史, 係人都知無佢意大利就唔會有機會突破分組賽同最後入到決賽
又好似馬納當拿 86 世盃一個上帝之手同一個扭七個
咁將成隊英格蘭擊潰咁先叫 carry 到隊波

美欺上場戴帽就真係 carry 到隊波啦

下一個一定係麥包皮 丹比利是但一個

最近?
入左三次決賽都叫最近先Carry到

真係以為阿根廷打得好團隊? 成隊都勁?
咁多年都唔明睇牌面無意思
成日吹奏阿根廷前場成班巨星
其實係咪無睇過皇馬銀河艦隊點樣沉船 同埋法國02世界盃點柒

你要咁講
無美斯呢隊阿根廷都一樣無可能入上屆世界盃決賽

美斯14世界盃分組賽，16強最後傳比迪馬，8,4強決賽對手屯重兵包圍佢 啲要求已經去到世界盃每場入一球，一扭幾， 隊友一定唔可以出名

有朗尼此post以完

比你做到BIG4合夥人都唔會走去間2nd tier挑戰新環境啦
丙朗由獌去賤種假假地都係叫upgarde左

無錯，廢托先係真世三

又唔同，當年佢係獌英超歐聯都拎哂。去西超有隊全盛既疤係度，我覺得難度大左

無美斯，14年決賽週分組賽都過唔到啦
今年d外圍更加唔好講

小朋友，朗尼仲勁過牙朗果陣你未出世牙

我唔係話美欺唔好波, 佢細細個我都睇住佢大, 都好欣賞佢, 但佢太乖乖仔, 係場上太君子, 無牙朗個種感染力, 牙朗跣朗尼個鑊就明眼人睇得出係世紀大仆街 又成日屌隊友廢 但佢真係激發到隊友會爆出黎, 相反美欺就真係做唔到呢點, 係變左亞軍庭之後佢開始留鬚扮霸氣之後就確實有轉變, 開始似隊長或者大佬

至於成日屌佢留係疤係真係覺得佢溫室小花, 唔夠膽向外闖西超歐冠攞撚哂啦, 唔厭架 係咪應該尋求新挑戰 好似牙朗係獌都攞哂要攞既野, 你以為佢已經好勁, 但佢去到西超估唔到變得重勁, 即頭變哂身咁

史奈達個年真係可惜

其實仲有費托……

基沙文條冇氣廢柴
我朗傷出用念力都夠贏你

費托08年金球獎第3名都無，此post已完

史尼達，洛賓，卡卡，佢地係另一支球隊失敗又點計？

真心唔明小花得個國王盃點贏三冠世盃亞軍史奈達

美斯係球王
輿論會更大係正常

美斯顛峰時期退出國家隊真係點都講唔過去

曾經 多僅次著美斯
紅軍 過往亦臣服你

卡卡同朗尼

四大皆空都可以贏三冠王，有乜嘢冇可能

顛峰時期既費托邊個守得住？

作為球王帶唔起隊波真係柒d

阿朗歐決傷出係場邊做啦啦隊都好過小花玩唔起退出啦

沙維 史奈達 應該拎到一屆

你講到牙朗有得揀傷唔傷咁

無2禾b 唔使睇

咪玩啦，曼聯個期4強決賽決賽，一次冠軍，皇馬仲做緊16郎

牙朗乜冠都冇夠贏3冠列貝利啦

攞得金球獎既球員都唔會太矛

KAKA 同 BALE 咁上下款
屈速傷完就收皮

你比下c 朗果條葡萄牙再講野啦

還返10年個世足俾史奈達啦

真係叫做接近嘅係史奈達同卡卡（計高峰期）

四係算數啦。。。
球會閃過一年都有份，咁華迪更應該喺度。

夏世三，我係車迷都唔覺佢夠班。

同埋廢托

如果C郎唔靚仔 佢會唔會仲係世界頭2
真心問

王子有屆歐國盃勁撚到
以前明明射術幾好 窄角度照入你

咁有冇人醜過佢
但攞盃多過佢?
入波多過佢?

關靚仔咩事
唔計列貝利個屆，其他幾屆都冇異議

有花膠冇agger路

小花轉邊隊先合標準？

得個國王盃

佢要賠償比阿根廷嘅隊友嘛

講帶起隊波真係得牙朗同比利做到

佢依家幾多年冇離開史上最強球隊皇馬？

無軒達臣

無siuma，此post已完

講癲瘋期最長係洛賓同伊巴
其他全部勁一兩季就收皮

計top fit 佢兩個真係冇得輸

咁阿朗都去利先啦五次冠軍英國最強

純碎反駁當年阿朗去皇係upgrade

施丹同肥馬呢
牙朗老幾呀

沙維小白都算長
不過洛賓同伊巴打前鋒keep高峰更難

夏薩特真係吹大咗

巴治奧係出名在射失12碼喎

講江湖地位賤種一向都高過獌

朗尼起碼都6季la...

試啡去西咸都有咁既效率就話你勁

其實蘇狗都好驚
Upgrade球會同國家隊隊友

計carry佢真係number one

佢個人闘心好強, 夠膽係世盃舞台既籠門口用手大大力咁啪個波出去 真係前無古人, 後無來者 跟住又要咬人 癲狗咁 但佢依家真係好撚勁, keep 住有進步

停左了

So?

KAKA唔係當年就算有傷都死要踢國家隊,可能顛峰期會更長..

其實牙朗係升左lv去左更大嘅公司

由連續三年四強去連續三年16強係升lv

係，因為皇馬規模，歷史地位，球迷，財力都在mu之上，假以時日一定重回世界之巔，而且mu只係跳板，皇馬先係牙朗dream club，而美斯就冇dream club呢樣野，邊到收留佢就去邊到

果年三焰仔打攻中直頭可以話係歷史上頭五攻中

你都痴撚線

伊巴玩到35仲去埋英超 入左廿八球
想點

皇犬又出嚟維穩

靠樣貌身材吸引gay佬fans

卡卡

雖然我反獌
但見到唔認同朗尼果d就一定係小學雞

基沙文吹大左啦
冇一個孭起隊波ge能力

係 全盛朗尼

全盛雲佩斯都好撚勁

史奈達比梅西搶撚左就話大爭議
列貝利比牙朗搶撚左就話好撚多不滿

12碼都未識射

On9 logic
李城有英超利狗冇
唔通李城規模高過利咩

我屌 計歷史架？

名氣大於史奈達
史奈達星味太低

佢呢d正宗想反c朗想到走火入魔

你肯定哩年都無睇過佢踢波 依家一啲都唔勁 控又離腳 傳又柒 射更加不堪入目 莫講進步 保持已經足夠 真係唔好再吹秦佢

巴打你講美欺定蘇柒

我代表李華度多謝你為佢平反

嗰年嘅西班牙雙核都未攞到……… 幾時到史奈達岀聲？
特别係恩尼斯達，世杯決賽入致勝球，咁都輸比美斯
不過你知個評分機制都係九九地………

點解要問？

四大皆空都拎到仲有乜嘢冇可能

基沙文帶領馬體會入決賽

其實個年恩尼斯達同沙維都值得拎
恩尼斯達仲要係決賽射入致勝一球